一人一個最討厭嘅教學方式

每個人係求學時段都應該遇過啲濕鳩老師，通常啲老師濕鳩都係因為佢地啲教學方式。

我先：
個老師係教心理學嘅堂，但堂堂淨係講佢係外國留學啲經歷，講到自己有幾威識幾多人（例如佢個朋友拉小提琴有幾勁）但完全同課程內容無關嘅。之後又針對我地果班，我地果班講少少中文比人鬧成堂，佢教其他班就無鬧過。

平時呢個課程avg一定係A/A+但我地果班全班最高B+

最後佢仲要鬧我地欺負一個平時上堂都煩9住我地嘅煩膠。

唔知大家有無啲咁嘅濕鳩老師教書嘅經歷呢

欺你老母負

所有九點堂

俾爛grade 嘅prof
講一套做一套個d prof

唔同嘅教學方式都有人彈：
跟住課本教就話照書讀，講下題外話又話你吹水，分組活動就話dum波鐘，究竟有冇啲係大家都覺得好嘅教學方法？

唔會有，每個學生既能力唔同、學習風格唔同、多元智能唔同、對感官既刺激唔同，所以係唔會有一個教學方法係岩晒所有既學生

老師可以做既係盡可能一堂入面包含2-3個教學活學，一黎可以盡量令多d唔同既學生都學到野，二黎可以令課堂無咁悶

每堂都咁樣做係好難嘅，事前要預備好多野

收咗錢，唔洗做吖？

係，而且教學活動亦好大程度受課題影響，有時備課備到傷腦筋

其實老屎忽收左錢，真係唔係一定要預備咁多野
但如果真心想學生學得更好，老師係有責任去好好準備課堂

我覺得啲教學活動都多餘
我自己諗返讀咗咁多年書，無一個教學活動我係記得 / 覺得學到嘢
你地問心邊樣嘢係你地透過教學活動先識 / 先深刻記得？

你個名

最憎唔用power point/ 唔upload slides
btw樓主係咪asso仔

城大核子工程

認真：紅磡站上蓋大學degree

速大？

空有"idea"，不斷鳩吹
以為自己教得好有啟發性，好引導人思考
但結果係出到黎教既內容好唔concrere
聽完咁多堂分分鐘連yes/no question都唔識

數理科更甚

blended learning

lm

jm9

一定係傳mic答問題
成堂會緊張到根本專心唔到
淨係掛住睇枝mic去到邊

flipped classroom

一個禮拜寫review paper